推上熱門plz 急 大專罷課要人！

9月2開學在即 見到好多中學生都出嚟不斷討論緊罷課，但大專嘅罷課好似好少人討論，所以想係到開post 拋下磚。

我覺得罷課呢樣嘢唔可以流於表態，尤其係大專呢啲上堂自由度咁高嘅地方，你唔去上堂空咗大半個lecture hall都其實得任教嘅professor 知，亦流於形式和唔能夠有咩實際作用，難聽啲講句係同走堂冇分別，蝕底嘅都會係學生自己。

所以我認為我地應該要以癱瘓大學運作為目的去罷課，而暴大secret 有個post我覺得幾值得大家參考。

"【罷課策略討論】【以古鑑今】2014年罷課做得唔好既，今次要做番好

利申：2014年罷課罷到probation，要defer。現已畢業。

大家應該準備緊大專罷課。依家大部份大學生都應該係冇經歷過2014年既罷課，所以打左個post，講返當年情況，拋磚引玉。

【一、今次罷課要以癱瘓學校為目標】

2014年的罷課作用係撻著全港氣氛。9月22日開始罷課、26號入公廣、28號催淚彈，and the rest is history。

928後，集體罷課持續多個零禮拜左右就完左。我自己身邊唔少人開始上番堂，至於堅持罷課既遭遇就視乎老師，有d好老師會多d體諒，比學生唔洗上堂就咁交功課就算，有d就捉到好嚴。但整體而言唔阻礙到大學運作。

我當時6科，大半fail，最後GPA低過1.5，要做probation（試讀生）。

所以2014年罷課，
從撻著全港氣氛而言，係成功既。
但以癱瘓學校為成功標準既話，其實就失敗既。

反送中去到今日仲有成百萬人上街，我地唔係要撻著全港的藥引，而係威脅到政權既進攻手段。

所以如果大專要罷課，就應以癱瘓全香港大專為目的。

即係每一個人都要有心理準備，defer 半年甚至一年先畢業、或者可能抄咁幾科，搞壞GPA。

兩個理由點解罷課會威脅到政權：

1）大規模阻礙社會運作。
大量大學生罷課一年，大學下年既capacity就仆街，而唔係間間大學都可以應付到突然暴增學生數目，問題就會愈滾愈大

第二，政權要保證香港每年有一定數量大學生產出（尤其係醫科和護理系）
否則會影響產業鏈，引出其他問題

2）空出時間抗爭
唔洗解釋，成撚日都聽到d藍絲講等開學件事就完
依家就係要令佢唔好完

【二、做好心理準備同全民共識：罷課要以全港defer一個sem起跳】

心理準備依點好重要，
而且唔單止係個人要有心理準備，
仲要係講出黎，成為全民共識

講返2014年果時
其實一開始打算先罷一週，
然後係928晚，係大家番中大集會，決定無限期罷課，
結果個無限期只持續多一個禮拜，
928之後的一個禮拜大學明顯少左人
但一週之後就回復正常
而且有唔少同學，當時唔係個個course都罷，必修科或者教授嚴d既就唔會罷

諗返轉頭其實大家冇乜共識，

今次搞，就唔可以係咁，
要癱瘓大學，大家要有起碼的共識：

1）所有人都打算放棄一個sem（or 更多）

2）所有course唔可以交功課<===因為大學癱瘓，同打爆下sem大學的capacity

3）唔可以上堂，甚至要去令d堂上唔到，個邏輯同塞鐵一樣<===（加拿大quebec係2012年罷課係會圍d課室，令d堂都上唔到。果時既紀錄片：Red Square Revolt）

4）可以later drop<===一樣可以影響下sem大學的capacity

5）唔接受任何懷柔，或令課堂可以正常進行的政策。<===當時有學系可以比d老師錄低課堂，然後等同學復課後可以追番進度。這不能接受。因為要癱瘓大學，就唔可以有正常上堂出現

而關於共識就引伸落去第三點。

【三、罷課唔可以各有各做】

罷課期間做乜，就可以兄弟爬山

但起碼一齊「罷課、罷交功課、令大學上唔堂一點」，就係人人都要做
因為只要唔夠多人，
就會變番2014年散兵游勇罷課
唔可以係咁！！

正如一個人走出馬路就係亂過馬路
一班人走出馬路就係佔領

罷課一定要齊上齊落
唔洗有大台，但一定要方法全民決定幾時罷完，幾時開始。而且係可以keep住統計到罷課人數，以便調整策略。

以我所知，2014年罷課參考左唔少2012年加拿大Quebec罷課。佢地就係耐唔耐就會開全民大會，由學生集體投票決定繼唔繼續罷。
全民大會有兩個作用：
1）數人頭，等大家互相知道仲有幾多人肯罷。令大家唔洗咁驚
2）做決定

2014年9月初到尾都有搞集會。但當佔領開始，就開始唔夠人同笠笠亂無以為繼。或者今年可以諗下。

共勉之

最後最後，希望大家如果想罷課的話，都唔好怕羞，做人肉宣傳機器，同自己身邊同學講，叫佢地罷課，係好關鍵好關鍵。"

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

小弟就想係到講少少自己對於罷課嘅睇法，有好多人對罷課嘅睇法係流於表態（我五年前中學個時都係），但今時今日你普通罷課，學校 政府真係wfc，所以我地先要以塞爆大學嘅capacity去癱瘓佢為目的。

有好多人擔心咁樣嘅罷課（咩都唔交唔上堂）可能會令自己爛gpa，遲畢業，比人清算。但係我想問大家如果咩都照交照做 單純唔上堂嘅罷課係咪真係有用？咁樣同普通遊行一樣，係展示到民意但冇實質作用，我地要嘅係籌碼，同政權交涉嘅籌碼。

而你今日所擔心嘅gpa，grad唔grad到喺香港呢個咁嘅環境仲有咩意思？出到嚟社會依舊比呢個麻木不仁嘅政權去壓迫，遲早變到同大陸一樣，而咁樣嘅生活你地接受到？

出面有班抗爭嘅最前線係到為你地為大家捱子彈食棍冒住被拘捕嘅危險，明知一比人拉咗告得入咁就一世，都繼續走出嚟抗爭。即使唔係當場比人捉到，都每日擔驚受怕可能下個比清算嘅就係自己。為咗佢地，你可唔可以遲少少畢業，爛少少gpa ah? 大家有冇攬炒嘅決心呢？

推

麻煩大家幫手推推 熱門冇咩罷課post 就開學啦

自推

推啊

認真po冇人理

十連

Push

文長係咪就冇人睇

單機

認真po冇人推

推啊屌

Pushhhh

唔係學生
幫推
起碼同自己班溝通好

我細佬讀ive
佢話無人組織唔知罷唔罷好
仲有啲朋友讀梗shape之類嘅top up
點幫佢地

寧化飛灰，不作浮塵

自己做咗先加說服埋身邊人做就越嚟越多人做啦

我都覺得純粹唔上堂既話會當走堂
點都要做啲野

推 唔係學生 但同意樓主嘅觀點

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

罷！！！！

一齊罷

推上熱門

俾啲骨氣啦香港人

點解要癱瘓大學運作？
罷課從來都係表態為主

其實大學班職員 我指做admin 果d
好大部分係中立L
自命清高 死都要返工果種
所以搞到佢地行政野都不失為一個好方法
對住佢地出下溫情牌都幾有用

和理非嘅嘢大家出分力啦 你犧牲一年 人地講緊十年甚至更多

唔係學生
要擺課 真係好高難度
密切關注事態發展

罷工 罷課 罷消費

雖然我今年fresh grad 左 但都問下自己 如果我唔係畢左業而係要番學 我會唔會有勇氣罷課一個sem 甚至一年呢呢 而我得出嘅答案原來好清晰 係會 係如果得自己一個罷 最後得自己一個defer 係無意思架 所以真係要不斷同身邊同學宣傳討論 遊說大家自願罷課 唔係罷一兩日咁簡單 係一個sem 請相信大學課堂真係唔局限係課室 用一個sem 走上街頭上一個sem 亦係唯一一堂嘅香港人公民教育 絕對會令你成為廢中之後回望 都覺得嗰年嘅罷課去做更有意義嘅事係值得

記住 如果你已經肯定或者只係怕得自己一個罷課 就要遊說不斷遊說其他同學 等佢地都自願罷課 要做到人多一齊罷先有用

起碼罷課都係一個sem 嘟 唔使比人打到頭破血流 唔使盲眼 唔使被捕 唔使食煙 請記住 如果你為呢場運動曾經痛心 流哭 憤慨 痛恨 請記住 每個學生其實你可以貢獻 做得更多 而為左香港 為左手足 你可以答唔值得咩？ 有時候有啲野 唔係諗後果 而係諗應唔應該去做！

可以做文宣或者可以再討論有咩可以做

單純表態我相信200萬人170萬人和理非集會遊行已經做咗
所以罷課應該以更進一步嘅目的為目標，癱瘓大學運作係同時對社會運作嘅部分作出癱瘓

OU LIPACE有冇罷課？

我今年都final year 但唔介意用多一個sem或者一年去grad 因為有人已經係呢場運動付出性命、視力、未來等等好多好多嘢，連我地咁少嘢都唔做就真係唔好講自己抗爭緊

麻煩各位幫手推到全港大專生都睇到

高質post

為咗個gpa或者遲一年grad都唔得點樣抗爭到想要嘅嘢啊 好想大家認清呢個事實 — 我地係同緊世界最大恐怖組織中共戰鬥緊㗎 唔犧牲下少少嘢點贏

我已經準備好攬炒，點解大家讀到大學都未知自由係得來不易㗎

9月2罷課唔係罷一日 係無限期！

9月2啦

快啲幫手推plzzz

自推到就嚟痴線

［緊急］ 香港人退無可退 9月起行動升級 發動全面3罷

香港人仲咁斯文有乜撚野用呀
-

0612 金鐘 用橡膠子彈射盲中學教師。
0612 金鐘 立會圍毆被捕少女期間拉起外衣肆意凌辱。
0612 金鐘 開槍射擊患癌老伯。
0612 金鐘 中信大廈外前後包圍放煙意圖焗死示威者。
0612 衝突後受傷到醫院求醫時比拘捕，令大量傷者不敢求醫。
0615 迫死第一位烈士，在警署內歡呼。
0629 第二位烈士死後，意圖封鎖消息，用黑膠袋遮蔽遺言，對外稱因情困問題輕生。

0701 金鐘 早上扑爆女義士頭，再屈佢自己受傷幫佢包紥 。
0706 屯門 過百警力保護非法賣淫大陸雞娜娜。
0707 旺角 警員香蕉糖公然挑釁市民隻揪，但又笠水。
0707 旺角 警員揚言：做野唔需要委任證。
0707 旺角 推撞記者、議員意圖封鎖消息，圍捕示威者濫用私刑。
0707 旺角 女警扮示威者打傷義士後走入警察防線離開，再將熱心市民拘捕。
0713 上水 示威人群散去後，非法進入商場濫捕，迫到15歲小朋友跳橋自保，救回後再辱罵。
0713 上水 襲擊民選議員。
0714 沙田 總督察鄭柏林對被捕人士施以酷刑，拗斷手腕。
0714 沙田 警員非法新城市廣場濫捕市民，拘捕時更插眼。
0714 旺角 重演暗角打鑊。
0721 上環 天橋上無警告下開槍意圖謀殺異見者。
0721 上環 被發現開始用過期山埃催淚煙，意圖慢性毒殺市民。
0721 元朗 完美演譯警黑合作，警署門外求助落閘、999報案中心:驚就返屋企、公然向傳媒講大話：無見到白衣人有武器。
0727 元朗 射催淚煙入老人院。
0727 元朗 無視揸鐵通白衫鄉黑。
0727 元朗 西鐵站女速龍加料警棍毆打市民。
0728 上環 濫捕街坊、救護，44人被控暴動，拘捕後更以酷刑對待：停車埸等三十個鐘，唔比見律師。
0728 上環 將燃燒緊嘅催淚彈掟向記者
0731 葵芳 光頭警用雷明燈槍指向市民，扣下板機準備開槍射殺市民。

0801 火碳、天水圍 無故拘捕物資站，在無搜查令下入屋搜查，後指藏有攻擊性武器。
0803 旺角 失控速龍隊襲擊，用膳後在餐廳外市民後逃去。
0803 黃大仙 向無任何裝備嘅街坊放催淚煙。
0803 黃大仙 警察宿舍內有住戶向路上街坊掟炮仗、玻璃樽落樓，其後再開記招屈係街坊掟。
0804 將軍澳 公園內無故襲擊散步街坊致頭破血流。
0804 西環 民居旁狂放催淚煙，多名街坊受害，包括嬰兒、百歲老人。
0804 觀塘 觀塘警署內在高處開槍射擊途人。
0805 天水圍 13小妹妹買書經過無故被捕。
0805 天水圍 女義士聲援時被三名男警拘捕，期間全程走光示眾，與家人失聯30小時。
0805 北角 再上次演警黑合作，三個鐘無警察狀態任由福獨分子攻擊香港人。
0805 荃灣 議員一早報案有黑幫將會斬示威者，但完全無視，引致義士手腳被斬。
0805 深水埗 開槍擊暈記者後阻礙救援，再用棍扑記者繼以帶走。
0806 浸大會長購買觀星筆時無故被休班警叉頸、恐嚇再拘捕。
0807 記者會上做所謂「實驗」意圖抹黑做假。
0810 大圍 射催淚煙入屋邨內。
0810 尖沙咀 無故拘捕女途人，期間騎係少女身上，極其猥褻侮辱。
0810 尖沙咀 腳踢記者。
0811 尖沙咀 警員自己仆街受傷後扮比燃燒彈燒傷，意圖抹黑。
0811 尖沙咀 射爆女救護義士左眼再推卸責任屈彈珠所傷。
0811 銅鑼灣 假扮前線示威者拘捕義士，記者追問時惡言相向。
0811 銅鑼灣 制服示威者後，用力施壓致甩牙迫令道歉。
0811 銅鑼灣 拘捕後放竹入袋，圖插贓嫁禍，男義士被捕時身體正常，其後被打致腦岀血昏迷。
0811 北角 福獨分子襲擊記者旁邊大量防暴視若無睹，無拘捕任何一人。
0811 太古 太古站內推示威人士落電梯，更近距離行刑式掃射。
0811 葵芳 葵芳站內放催淚煙。
0811 金鐘 20樓射催淚彈，意圖謀殺。
0811 新屋嶺 對被捕義士拖以酷刑、恐嚇，三十幾個骨折，阻止律師前往。
0813 機場 警員突然失控推倒少女，義士救人時更扙槍意圖謀殺。
0813 太和邨 屈街坊阻礙救援。
0814 深水埗 街坊燒街衣防暴突然推進，向無人嘅街道狂放催淚煙，引致大量街坊受害，其後無數流浪貓狗死亡。
0817 旺角 鬧市中向天橋開槍。
0820 將軍澳 刻意放走刀手，從中國大陸回港先自首。
0820 爆岀北區醫院酷刑虐待老人家。
0820 青衣 疑水炮車漏顏色水，多車中招滿地藍。
0821 元朗 和平集會突然清埸棍打市民。
0824 九龍灣 拖行聾啞義士期間多次腳踢。
0824 九龍灣 再次開槍射眼。
0824 九龍灣 德福內放催淚煙及開槍惹居民不滿，其後咒罵街坊乞衣、垃圾、社會敗類。
0825 荃灣 公然揸的士運武器比黑幫襲擊市民。
0825 荃灣 義士遭黑幫襲擊，自衛時警察卻幫老黑一同攻擊義士。
0825 大窩口 地鐵站外有居民想返屋企卻被推落樓梯後再拘捕。
0825 有傳教士舉起雙手跪地乞求警察克制卻被一腳踢開。

大專不嬲返唔返都得，根本冇任何壓力

所以唔可以單純流於表態嘅罷課 係要癱瘓大學

Pushhh

好似幾有用